習近平向港澳台同胞等拜年，強調不能驕傲自滿要謙虛謹慎

國務院春節團拜，中共總書記、國家主席習近平向全國人民，以及港澳台、海外同胞拜年。習近平稱：「向全國各族人民，向香港特別行政區同胞、澳門特別行政區同胞、台灣同胞和海外僑胞拜年，祝大家新春愉快。」

春節團拜會在北京人民大會堂舉行，出席的包括中共總書記習近平，李克強、汪洋等七名政治局常委，以及約1000名社會各界人士。

習近平表示全面建成小康社會，實現第一個百年奮鬥目標，在中國共產黨奮鬥史、新中國發展史、中華民族文明史上都具有里程碑意義。必須認識到，這只是邁向中華民族偉大復興的關鍵一步，決不能驕傲自滿、止步不前，要繼續謙虛謹慎、戒驕戒躁，繼續艱苦奮鬥、銳意進取，為實現第二個百年奮鬥目標、實現中華民族偉大復興而奮力拼搏，為人類和平與發展的崇高事業不斷作出新的更大貢獻。

習近平回首過去一年，既有驚心動魄的風雲突變，又有豪情萬丈的砥礪前行。一年來中共團結帶領全國各族人民眾志成城、迎難而上，戰疫情、抗洪澇，促改革、推開放，抓脫貧、惠民生，保增長、穩大局，在世界上率先控制住疫情蔓延，在全球主要經濟體中率先實現經濟正增長，全面建成小康社會取得偉大歷史性成就，脫貧攻堅目標任務如期完成等。

習近平表示：「實踐再次證明，中國特色社會主義制度具有無比強大的生命力和創造力，中國人民和中華民族具有無比強大的凝聚力和向心力。只要全黨全國各族人民緊密團結在黨中央的周圍，就沒有任何困難能夠難倒我們，就沒有任何力量能夠阻擋中華民族實現偉大復興的鏗鏘步伐。」

新的一年，要全面貫徹黨的精神，堅持穩中求進工作總基調，立足新發展階段、貫徹新發展理念、構建新發展格局，以推動高質量發展為主題，以深化供給側結構性改革為主線，以改革創新為根本動力，以滿足人民日益增長的美好生活需要為根本目的，統籌推進「五位一體」總體佈局、協調推進「四個全面」戰略佈局，統籌發展和安全，鞏固拓展疫情防控和經濟社會發展成果，努力實現「十四五」時期發展開好局、起好步，以優異成績迎接中共成立100週年。

新一年是牛年，習近平強調，在中華文化，牛是勤勞、奉獻、奮進、力量的象徵。人們把為民服務、無私奉獻比喻為孺子牛，把創新發展、攻堅克難比喻為拓荒牛，把艱苦奮鬥、吃苦耐勞比喻為老黃牛。前進道路上，要大力發揚孺子牛、拓荒牛、老黃牛精神，以不怕苦、能吃苦的牛勁牛力，不用揚鞭自奮蹄，繼續為中華民族偉大復興辛勤耕耘、勇往直前，在新時代創造新的歷史輝煌。

所以有冇用廣東話拜年

我係唔會自滿嘅

繼續加速

佢學好啲芝麻話先 到唔洗睇拼音嚟讀稿先再諗學廣東話啦

香港係過農曆年，唔係春節

草你媽！

脫貧完成
自欺欺人

明知自己係熊就咪學人講牛啦
輸死你呀

只係想睇你條仆街不得好死

唔係已經完成小康咩

宣稱只係啱啱全面脫貧

下一個目標係全面小康